Деревянный цилиндр (\seefigref) диаметром $d$ плавает в мерном стакане, внутренний диаметр которого
$D$. При этом нижний край цилиндра находится на уровне отметки $V\ruindex{0н} = 70\unit{мл}$, нанесённой
на шкале мерного стакана, а уровень воды в стакане соответствует объему $V\ruindex{0в} =
120\unit{мл}$. Если цилиндр плавно погружать в воду тонкой спицей так, чтобы его ось оставалась
вертикальной, то уровень воды $V\ruindex{в}$ в мерном стакане и положение $V\ruindex{н}$ нижнего края
цилиндра будут изменяться. В таблице приведены экспериментальные данные (они, естественно, получены с
некоторой погрешностью, не превышающей $1\unit{мл}$).
\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|}
      \hline
      $V\ruindex{0н}, \unit{мл}$ & 70 & 60 & 50 & 40 & 30 & 20 & 10 & 0 \\
      \hline
      $V\ruindex{0в}, \unit{мл}$ & 120 & 127 & 134 & 140 & 147 & 150 & 150 & 150 \\
      \hline
    \end{tabular}
\end{center}
С помощью этих данных определите:
\begin{enumcyr}
    \item плотность дерева, из которого изготовлен цилиндр;
    \item отношение диаметров $D / d$;
    \item объем воды в стакане до погружения в неё деревянного цилиндра.
\end{enumcyr}
\answer{$400\unit{кг/м}^3$, $1{,}58$, $100\unit{мл}$}